要你們轉咬地主 - 陶傑

要你們轉咬地主 - 陶傑

NOW新聞截圖(互聯網)

林鄭送中大風暴，搞出一場「迎中」大改組，數十名「央企」頭目進禮賓府，路透社報道：央企要加大參與香港的市場，不只是各大企業增加持股，而是要在香港民生如地產、金融、旅遊，實現更大的操控影響。

李嘉誠在慈山寺發表人道呼籲，即被林鄭及其含恨在心的後台，配合紅眼症成性的土共，轉移視線，展開人身攻擊批鬥，企圖挑撥香港年輕人由對「黑警」與林鄭之不滿，轉向對香港整個本土財團的仇恨。加新界原居民氏族盤據新界土地，發動農民式的批鬥，要這個經濟霸權階級，將土地吐出來。

三十年來中國統戰籠絡香港本地財團，企圖結為政治同盟，至此決裂。即使沒有年輕人的六月抗爭，中國覺得自己擁有強大的外滙，有如一九五六年要上海的工業家「公私合營」，交出股份，林鄭問題迫中國提早行動，將計就計，判斷到了卸磨殺驢的時候。

樹大招風的李嘉誠，反而不是香港地產的龍頭。李嘉誠將投資國際化，不限今日，早在一九六八年十二月，已經懂得去溫哥華洽談收購當地商場。那時左派的一九六七年赤色大暴動，雖早平息，李嘉誠年方四十，早已知道要分散風險，那時林鄭月娥之流還在讀小學六年級。

中國即使神經發毛而生土改和共產的基因躁動，「基本法」第六條規定：香港特別行政區私人財產受法律保護；第一百○五條規定：香港特區政府徵用任何私人財產，「補償應相當於該財產當時的價值」。新界土地有基本法對原居民丁權之優惠保障，加上林鄭的警隊，新界元朗黑社會又因插手「止暴制亂」而合作愉快，向新界人和地產財團取地，很簡單，像港交所企圖吞下倫敦交易所，開一個兩成的溢價，新界地主和財團，相信非常高興脫手。

組織香港愛國工會份子，解放軍護衛，如當年上海敲鑼打鼓喝令新鴻基交出股份，在美帝之監督下，相信很困難。因此，央企只能「依法」以你情我願的價格財力，可買下國泰，買下康泰，華潤再出價買下百佳惠康，買下香港，讓香港資本順利轉移西方國家。

但國營央企若懂得在資本主義市場裏如何營運，懂得如何競爭盈利，毛澤東的集體主義經濟成績在前，一九七九年之後鄧小平朱鎔基也不會推行所謂的「改革開放」。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

下一則
下一則
民建聯搶鬥地主 (左丁山)

915國旗行動好成功!

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

呂麗搖巴肯覆我未？咩plan都冇就洗bot叫人入去機場送頭好不負責任。
你一日唔講922點入機場、有咩plan我都會問落去。
3條link咩內容都冇，吹1點嘅雞但叫人1230睇連登/Tg等消息係咩玩法
比你地班機場Admin撚足3次，唔想再有人被撚
————————————————
不服來辨
宜家搞機場和理塞係冇意義

［罷食建議］全民星期五晚白坐吉野家